點先算非法集結

想問下 行得勁慢勁慢 1mm per min 算唔算集結 但我明明係行緊街架

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

第245章 《公安條例》 第18條 非法集結
版本:
(版本於 19970630)
(版本於 20130425)
(版本於 20170215)*

對照任何兩個版本

(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

非法集結小知識

要求：

一、 有3人或多於3人集結在一起，他們必須有足夠關連，如集結形式行事、共同目的；
二、 作出擾亂秩序的行為或帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為；
三、 意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧。當中有兩個可能：
在主觀準則而言，控方必須證明被告的行為意圖令人害怕他或其他人破壞社會安寧；
或在客觀準則而言，被告的行為相當可能導致任何人（必須是一名在場人士）合理地害怕破壞社會安寧的情況會發生。

在戴志誠案中，張慧玲法官把《公安條例》非法集結及暴動罪的量刑框架等同，直接採用獄中暴動的2002年張俊千案，認為要考慮暴力的程度、暴動的規模、涉及的人數等。她亦判定要立阻嚇性及懲罰性的刑量去反映事情的嚴重性，命令裁判官須同時考慮被告行為帶來的有可能的恐懼、集會的長度、集體性的犯案等。

然而，張法官完全並無解釋此舉是否有法律原則或案例的支持。事實上，非法集結與暴動不一樣，暴力並不是非法集結的控罪元素之一；兩者本質不同而非僅程度之差。簡單將兩者量刑標準直接等同似乎並不適當。

收野阿喂～香港自由之書又出黎收野喇，入黎睇下今次收咩

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

D狗而家話係就係, 你望下琴日隔個街口講句野都比人追撚住黎打

[短期目標] 要求黨鐵交出831當晚CCTV

香港根身就唔應該有非法集結呢條例

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰